\section*{Résumé}
%\addcontentsline{toc}{section}{Résumé}
Il existe de plus en plus d'application qui requiert la détection et le traitement d'information
présentent dans le visage. Dans le cadre de nos étude, nous participons à un projet visant
à amélioré la normalistion d'un visage extrait d'une image. Pous cela, nous travaillons
sur une application réalisé par l'équipe FOX qui détecte un visage à partir de l'algorithme de
Viola et Jones, et qui effectue des traitements afin d'obtenir une image stable du visage
quelque soit l'orientation ou la distance de la tête de l'utilisateur.\\

% peut être parler de détection des yeux plutot que détection des contours
Pour améliorer cette normalisation, nous effectuons des recherches sur les solutions possible
pour détecter les contours d'une image. Pour effectuer cette normalisation, nous avons besoin
de calculer des points fixes dans le visage. Nous allons pour cela calculer la position du
centre de chaque oeil. Pour récupérer ces points plusieurs pistes sont envisageable, comme l'algorithme de
Canny qui détecte les contours en analysant les variations de fréquences présentent dans l'image.
Notre solution final utilise une image extraite d'un canal du modèle colorimétrique YCbCr, qui permet
de s'abtraire de la luminosité de la vidéo et de la couleur de peau de l'utilisateur.\\

Après de nombreux traitements, sur la première chrominance du modèle YCbCr, nous obtenons plusieurs
formes présentes dans une image binaire. Afin de déterminer quel est la forme représentant l'oeil,
nous utilisons des blobs qui nous permettent de ne garder que les formes qui respectent les 
conditions que nous spécifions. Nous obtenons ainsi la forme correspondant à l'oeil, ce qui nous permet 
de calculer le centre de l'oeil avec le barycentre de cette forme.

%\section*{Abstract}
%\addcontentsline{toc}{section}{Abstract}

\newpage