\section{Conclusion}
%\addcontentsline{toc}{section}{Conclusion}

\subsection{Bilan sur l'application}
% TODO mettre contributions, résultats
Les objectifs que nous nous étions fixés au début du PJI n'ont pas tous été réalisés. Nous avons réussi à
améliorer la localisation du centre de l'oeil lorsque celui-ci est ouvert en nous reposant sur 
l'algorithme qui a été développé par l'équipe.\\

%les solutions testé
Nous avons testé de nombreuses solutions avant d'aboutir à des résultats exploitables. À travers, les différentes 
solutions proposées, nous avons pu mettre en avant plusieurs problèmes (instabilité de l'environement).
Nous sommes partis des connaissances acquises durant notre cursus scolaire 
Suite à cela nous avons effectué des recherches qui nous ont permis de mettre en place 
notre solution finale.\\

%différence entre notre solution et celle de l'équipe
%Contrairement à la solution développée par l'équipe FOX, nous ne nous reposons pas sur une analyse des 
%données de l'image, mais sur une transformation de celle-ci afin d'obtenir une forme exploitable
%à la location de l'oeil. Le plus gros inconvénient de cette méthode est que la forme que nous détectons
%est très instable. Il est impossible d'effectuer un algorithme de reconnaissance de forme pour 
%reconnaitre une forme plus ou moins ovale. C'est pour cela que notre algorithme peut-être utilisé
%seulement pour améliorer des résultats déjà existants.\\

%avantage de notre solution
La force de notre solution est qu'à partir d'un canal d'un autre modèle colorimétrique, nous avons pu 
nous abstraire de certainse difficultés liées à la qualité de la vidéo. Même si notre utilisation de cette
solution n'est pas optimale, elle peut être utilisée pour résoudre des problèmes liés à la couleur dans d'autres situations.\\

\subsection{Bilan des compétences}
Ce PJI a été très instructif et nous a beaucoup plu. Nous avons beaucoup appris sur le monde 
de la recherche, ainsi que sur les connaissances qui nous seront utiles dans notre parcours.\\

%monde de la recherche
Nous sommes très attirés par le monde de la recherche et parmi nos objectifs pour le PJI, nous voulions 
nous faire une idée plus précise de ce milieu. Cette expérience nous a permis de faire des rencontres
avec des chercheurs dans le domaine qui nous intéresse. Ils ont pu nous donner des explications
sur les compétences nécessaires pour faire nos choix, sur les conditions de travail en laboratoire 
ou encore sur les alternatives que nous avions. Il y a de nombreux avantages à travailler dans la recherche
comme les voyages à l'étranger pour participer à des conférences. Mais il faut également prendre en compte les contraintes
comme la fréquence des publications. Nous avons donc pu chacun faire notre choix sur le parcours professionel
que nous privilégions.\\

%connaissance approfondi
Grâce à ce PJI nous avons pu travailler les connaissances que nous avons étudié lors de nos cours du master.
Nous avons tous les deux pris les options recommandées pour le master IVI. Durant ces options, nous avons 
vu différents procédés de traitement d'image et de reconnaissance de forme. C'est grâce à ces cours que nous
avons étudié l'algorithme de Canny et utilisé l'érosion et la dilatation d'une image. Nous avons également
revu des notions du projet du semestre dernier qui consistaient à réaliser une interface multitouch. C'est grâce
à ce projet que nous avons eu l'idée d'utiliser des blobs.\\

Donc pour nous le PJI est une réussite, il nous permet de mieux aborder la seconde année de master en travaillant 
dans le domaine qui nous plaît.
\newpage